 alínea a do empregado eleito para cargo de direção de comissões internas de prevenção de acidentes desde o registro de sua candidatura até um ano após o final de seu mandato alínea b da empregada gestante desde a confirmação da gravidez até cinco meses após o parto  